【省下300億美元】傳軍方欲封存杜魯門號航空母艦 美眾議員嗆：服役僅25年、何來退役之說？

【省下300億美元】傳軍方欲封存杜魯門號航空母艦 美眾議員嗆：服役僅25年、何來退役之說？

近年來被龐大研發成本與開銷所苦的美國國防部，日前被美媒爆料，稱五角大廈（The Pentagon）擬節省支出、為了能打造更多艘新型福特級航空母艦（Ford-class），有意讓現役的杜魯門號（USS Harry S. Truman），在2024年中期延壽（midlife overhaul）前提早除役，藉此留下數十億美元經費。

「才服役25年、怎可能就此退休？」

《商業內幕網》（Business Insider）報導，繼軍方有意提前封存杜魯門號的消息傳出後，美國眾議院（U.S. House of Representatives）海權次級委員會主席、民主黨籍的喬科特尼（Joe Courtney），受訪時砲轟軍方，

「杜魯門號僅僅服役25年，對於能值勤50年的尼米茲級（Nimitz-class）航空母艦而言仍屬年輕，不可能在此時退出現役。我絕對會擋下任何有關封存杜魯門號的提案與計畫！

再說，國會剛剛同意新採購兩艘福特級航空母艦，現在突然說要減少數量，這似乎是兩個矛盾的政策。」

報導中指出，五角大廈之所以要提前讓杜魯門號退役，為了避免在2024年啟動該航空母艦的中期延壽工程，提前解除能為軍方省下至少300億美元（約新台幣9249億）的經費。

尼米茲級航母八號艦

為紀念已故前總統杜魯門（Harry S. Truman），尼米茲級核動力航空母艦（Nimitz Class）八號艦即選以他命名。杜魯門號航母於1998年正式投入服役，母港為維吉尼亞州諾福克海軍基地（Norfolk）。

曾參與伊拉克戰爭和卡崔娜颶風救災，主要巡弋海域為波斯灣，在伊斯蘭國（IS）興起後，擔負起美軍監控和空襲的重責大任。船身全長有332公尺、最高時速可達56公里，排水量為10.4萬噸。

艦上搭載F-18「大黃蜂」（F/A-18 Hornet）與F/A-18E/F「超級大黃蜂」（F/A-18E/F Super Hornet）等多款戰機。

美軍也曾想讓華盛頓號「提前退休」

不只喬科特尼反對，同委員會的成員、共和黨籍眾議員羅伯・維特曼（Rob Wittman）也向媒體表示，「我們在這群軍艦上投資了這麼多，實在無法理解，為何會有人寧願移除美國海軍的基石，讓它們自行委縮的想法？」

事實上，這不是五角大廈第一次提出讓航母提前退役的想法，在歐巴馬（Barack Obama）政府時期，2014年就曾因為國防預算縮減，造成軍方一度想「放棄」當時駐紮在日本橫須賀港（Yokosuka）的喬治華盛頓號航空母艦（USS George Washington），向國會提出在延壽工程之前讓其退役的計畫。

此案一度引發參眾兩院多位議員怒火，認為輕易放棄任何一艘航母，對外是一種削弱美國海權的不良行為，最終保住了華盛頓號、且將延壽工程經費編入2016年預算之內，並在2017年8月正式入廠維修。

以退為進向國會要預算？

從喬科特尼等人的言論來看，國會似乎不會允許杜魯門號提前退休，但剛剛決定採購兩艘新型福特級航空母艦、又打算逐步替換現役尼米茲級的美國海軍，似乎欲藉此向參眾兩院要求更高額度的預算，雙方未來會如何互動過招，也將成為外界和廠商的焦點之一。

條友知啲唔知啲

無錯Truman 係服役左25年

但係佢做左其它航母一倍有多嘅工作量

代替Bush 同IKE 去左兩次deployment

跟手自己再deploy 兩次

加上shipyard 嚴重backlog

無位比佢做overhaul

無理由keep 住佢active 但出唔到海做任務

同時又養住5-6000人 遊手好閒？

咁會浪費好多資源

我建議暫時inactive（封存）係好事

注意 唔係退役 (decommission)

封存再啟動出海到海要幾耐時間

唔比錢點整新玩具

只要有三百萬美金就可以參加？

賣俾同盟國得唔得？

其實賣俾人咪幾好，問下日本，韓國有冇興趣好過啦。

韓仔靠唔住, 日本艦母技術其實唔差過美國, 根本無咁既需要

咁其他英語系國家呢？

中国架乜柒好似玩幾年就賣畀人
美國玩廿幾年都唔肯收埋 咁舊
中国 又贏

賣俾日本既意義在於承認日本可以擁有航母，佢如果肯賣，印度澳洲可能都會有興趣。航母貴但養起黎重貴，睇下到時個世界格局係點，如果亞太失衡最好方法就係賣武器俾盟友。

但航母係高度軍事機密, 美國有幾多盟友係可以放心賣俾佢地?
歐洲唔係窮就係有自己技術或者根本唔近海
其他近海既盟友好多都信唔過, 例如印度, 韓國, 或者沙地呢D

賣比以色列

廿年後先賣尼米茲級已經好落後，到時福特級應該係主力，而且仲會開始有幾架比福特級更先進既新世代級航母落水。

挽下手又比大陸拖返去

封存唔係可以拎返出黎再用咩
聽講美國好多戰機都係咁

咁詳細, 唔使睇名都估到係NAVY巴

講係咁講，但封存會拆晒所有電子儀器同易壞既引擎，幾乎得返個殼。如果要恢復返作戰水平花費都唔平，而家美國個戰機墳場主要都係拆零件俾人用。好似F4呢D生產線都停埋既機型，要零件就去墳場度拆。